[{"country_short": "it", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Amalia Sartori", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/4423/AMALIA_SARTORI.html",
"country": "Italy", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/4423.jpg", "group_short": "epp", "role": "Chair", "party": "Forza Italia", "email": "amalia.sartori@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "it", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Patrizia Toia", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28340/PATRIZIA_TOIA.html", "country": "Italy", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28340.jpg", "group_short": "sd", "role": "Vice-Chair", "party": "Partito Democratico", "email": "patrizia.toia@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "dk", "group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "name": "Jens Rohde", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96710/JENS_ROHDE.html", "country": "Denmark", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96710.jpg", "group_short": "aldeadle", "role": "Vice-Chair", "party": "Venstre, Danmarks Liberale Parti", "email": "jens.rohde@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "gr", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Dimitrios Droutsas", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/107977/DIMITRIOS_DROUTSAS.html", "country": "Greece", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/107977.jpg", "group_short": "sd", "role": "Vice-Chair", "party": "Panhellenic Socialist Movement", "email": "dimitrios.droutsas@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "cz", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "name": "Ev\u017een To\u0161enovsk\u00fd", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96713/EVZEN_TOSENOVSKY.html", "country": "Czech Republic", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96713.jpg", "group_short": "ecr", "role": "Vice-Chair", "party": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana", "email": "evzen.tosenovsky@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "se", "group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "name": "Amelia Andersdotter", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/108570/AMELIA_ANDERSDOTTER.html", "country": "Sweden", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/108570.jpg", "group_short": "greensefa", "role": "Member", "party": "Piratpartiet", "email": "amelia.andersdotter@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "es", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Josefa Andr\u00e9s Barea", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96986/JOSEFA_ANDRES BAREA.html", "country": "Spain", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96986.jpg", "group_short": "sd", "role": "Member", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "email": "josefa.andresbarea@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fr", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Jean-Pierre Audy", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/33775/JEAN-PIERRE_AUDY.html", "country": "France", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/33775.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Union pour un Mouvement Populaire", "email": "jean-pierre.audy@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "lt", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Zigmantas Bal\u010dytis", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96680/ZIGMANTAS_BALCYTIS.html", "country": "Lithuania", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96680.jpg", "group_short": "sd", "role": "Member", "party": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija", "email": "zigmantas.balcytis@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "be", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Ivo Belet", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28257/IVO_BELET.html", "country": "Belgium", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28257.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Christen-Democratisch & Vlaams", "email": "ivo.belet@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "dk", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Bendt Bendtsen", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96705/BENDT_BENDTSEN.html", "country": "Denmark", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96705.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Det Konservative Folkeparti", "email": "bendt.bendtsen@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "it", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Fabrizio Bertot", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/118709/FABRIZIO_BERTOT.html", "country": "Italy", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/118709.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Il Popolo della Libert\u00e0", "email": "fabrizio.bertot@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "cz", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Jan B\u0159ezina", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28354/JAN_BREZINA.html", "country": "Czech Republic", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28354.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "-", "email": "jan.brezina@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "name": "Reinhard B\u00fctikofer", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96739/REINHARD_BUTIKOFER.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96739.jpg", "group_short": "greensefa", "role": "Member", "party": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "email": "reinhard.buetikofer@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "pt", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Maria Da Gra\u00e7a Carvalho", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96867/MARIA DA GRACA_CARVALHO.html", "country": "Portugal", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96867.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Partido Social Democrata", "email": "mariadagraca.carvalho@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "es", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Pilar Del Castillo Vera", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28390/PILAR_DEL CASTILLO VERA.html", "country": "Spain", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28390.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Partido Popular", "email": "pilar.delcastillo@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "gb", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "name": "Giles Chichester", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/2097/GILES_CHICHESTER.html", "country": "United Kingdom", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/2097.jpg", "group_short": "ecr", "role": "Member", "party": "Conservative Party", "email": "giles.chichester@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "name": "J\u00fcrgen Creutzmann", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96873/JURGEN_CREUTZMANN.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96873.jpg", "group_short": "aldeadle", "role": "Member", "party": "Freie Demokratische Partei", "email": "jurgen.creutzmann@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "ie", "group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "name": "Brian Crowley", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/2109/BRIAN_CROWLEY.html", "country": "Ireland", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/2109.jpg", "group_short": "aldeadle", "role": "Member", "party": "Fianna F\u00e1il Party", "email": "briancrowleymep@eircom.net"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Christian Ehler", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28226/CHRISTIAN_EHLER.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28226.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "email": "christian.ehler@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "gb", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "name": "Vicky Ford", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96949/VICKY_FORD.html", "country": "United Kingdom", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96949.jpg", "group_short": "ecr", "role": "Member", "party": "Conservative Party", "email": "vicky.ford@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fr", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Gaston Franco", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96908/GASTON_FRANCO.html", "country": "France", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96908.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Union pour un Mouvement Populaire", "email": "gaston.franco@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "pl", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Adam Gierek", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28379/ADAM_GIEREK.html", "country": "Poland", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28379.jpg", "group_short": "sd", "role": "Member", "party": "Unia Pracy", "email": "adam.gierek@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Norbert Glante", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/1902/NORBERT_GLANTE.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/1902.jpg", "group_short": "sd", "role": "Member", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "email": "norbert.glante@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "lu", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Robert Goebbels", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/4429/ROBERT_GOEBBELS.html", "country": "Luxembourg", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/4429.jpg", "group_short": "sd", "role": "Member", "party": "Parti ouvrier socialiste luxembourgeois", "email": "robert.goebbels@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "hu", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Andr\u00e1s Gy\u00fcrk", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/23816/ANDRAS_GYURK.html", "country": "Hungary", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23816.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Fidesz-Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g-Kereszt\u00e9ny Demokrata N\u00e9pp\u00e1rt", "email": "andras.gyurk@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "gb", "group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "name": "Fiona Hall", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28477/FIONA_HALL.html", "country": "United Kingdom", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28477.jpg", "group_short": "aldeadle", "role": "Member", "party": "Liberal Democrats Party", "email": "fiona.hall@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fr", "group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "name": "Jacky H\u00e9nin", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28215/JACKY_HENIN.html", "country": "France", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28215.jpg", "group_short": "guengl", "role": "Member", "party": "Front de gauche pour changer d\u2019Europe", "email": "jacky.henin@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "hu", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Edit Herczog", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28155/EDIT_HERCZOG.html", "country": "Hungary", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28155.jpg", "group_short": "sd", "role": "Member", "party": "Magyar Szocialista P\u00e1rt", "email": "edit.herczog@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "se", "group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "name": "Kent Johansson", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/110365/KENT_JOHANSSON.html", "country": "Sweden", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/110365.jpg", "group_short": "aldeadle", "role": "Member", "party": "Centerpartiet", "email": "kent.johansson@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "si", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Romana Jordan", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28291/ROMANA_JORDAN.html", "country": "Slovenia", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28291.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Slovenska demokratska stranka", "email": "romana.jordan@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "lv", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Kri\u0161j\u0101nis Kari\u0146\u0161", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96901/KRISJANIS_KARINS.html", "country": "Latvia", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96901.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Vienot\u012bba", "email": "krisjanis.karins@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "hu", "group": "Non-attached Members", "name": "B\u00e9la Kov\u00e1cs", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/102887/BELA_KOVACS.html", "country": "Hungary", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/102887.jpg", "group_short": "ni", "role": "Member", "party": "Jobbik Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt Mozgalom", "email": "bela.kovacs@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "be", "group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "name": "Philippe Lamberts", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96648/PHILIPPE_LAMBERTS.html", "country": "Belgium", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96648.jpg", "group_short": "greensefa", "role": "Member", "party": "Ecologistes Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s pour l'Organisation de Luttes Originales", "email": "philippe.lamberts@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "pl", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Bogdan Kazimierz Marcinkiewicz", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96792/BOGDAN KAZIMIERZ_MARCINKIEWICZ.html", "country": "Poland", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96792.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Platforma Obywatelska", "email": "bogdan.marcinkiewicz@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "pt", "group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "name": "Marisa Matias", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96820/MARISA_MATIAS.html", "country": "Portugal", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96820.jpg", "group_short": "guengl", "role": "Member", "party": "Bloco de Esquerda", "email": "marisa.matias@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "nl", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Judith A. Merkies", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96910/JUDITH A._MERKIES.html", "country": "Netherlands", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96910.jpg", "group_short": "sd", "role": "Member", "party": "Partij van de Arbeid", "email": "judith.merkies@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Angelika Niebler", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/4289/ANGELIKA_NIEBLER.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/4289.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Christlich-Soziale Union in Bayern e.V.", "email": "angelika.niebler@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "lt", "group": "Europe of freedom and democracy Group", "name": "Rolandas Paksas", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96694/ROLANDAS_PAKSAS.html", "country": "Lithuania", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96694.jpg", "group_short": "efd", "role": "Member", "party": "Partija Tvarka ir teisingumas", "email": "rolandas.paksas@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "sk", "group": "Europe of freedom and democracy Group", "name": "Jaroslav Pa\u0161ka", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96654/JAROSLAV_PASKA.html", "country": "Slovakia", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96654.jpg", "group_short": "efd", "role": "Member", "party": "Slovensk\u00e1 n\u00e1rodn\u00e1 strana", "email": "jaroslav.paska@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "it", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Aldo Patriciello", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/36392/ALDO_PATRICIELLO.html", "country": "Italy", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/36392.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Forza Italia", "email": "aldo.patriciello@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "it", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Vittorio Prodi", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28370/VITTORIO_PRODI.html", "country": "Italy", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28370.jpg", "group_short": "sd", "role": "Member", "party": "Partito Democratico", "email": "vittorio.prodi@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "cz", "group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "name": "Miloslav Ransdorf", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/23706/MILOSLAV_RANSDORF.html", "country": "Czech Republic", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23706.jpg", "group_short": "guengl", "role": "Member", "party": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy", "email": "miloslav.ransdorf@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Herbert Reul", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28225/HERBERT_REUL.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28225.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "email": "herbert.reul@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "es", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Teresa Riera Madurell", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28349/TERESA_RIERA MADURELL.html", "country": "Spain", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28349.jpg", "group_short": "sd", "role": "Member", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "email": "teresa.rieramadurell@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fr", "group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "name": "Mich\u00e8le Rivasi", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96743/MICHELE_RIVASI.html", "country": "France", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96743.jpg", "group_short": "greensefa", "role": "Member", "party": "Europe \u00c9cologie", "email": "michele.rivasi@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "at", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Paul R\u00fcbig", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/2278/PAUL_RUBIG.html", "country": "Austria", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/2278.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "\u00d6sterreichische Volkspartei", "email": "paul.ruebig@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "es", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Salvador Sed\u00f3 I Alabart", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/111018/SALVADOR_SEDO I ALABART.html", "country": "Spain", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/111018.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Uni\u00f3 Democr\u00e0tica de Catalunya", "email": "salvador.sedo@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "es", "group": "Non-attached Members", "name": "Francisco Sosa Wagner", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/97170/FRANCISCO_SOSA WAGNER.html", "country": "Spain", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/97170.jpg", "group_short": "ni", "role": "Member", "party": "Uni\u00f3n, Progreso y Democracia", "email": "francisco.sosawagner@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "pl", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "name": "Konrad Szyma\u0144ski", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28358/KONRAD_SZYMANSKI.html", "country": "Poland", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28358.jpg", "group_short": "ecr", "role": "Member", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "email": "konrad.szymanski@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "dk", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Britta Thomsen", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28153/BRITTA_THOMSEN.html", "country": "Denmark", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28153.jpg", "group_short": "sd", "role": "Member", "party": "Socialdemokratiet", "email": "britta.thomsen@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fr", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Catherine Trautmann", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/1129/CATHERINE_TRAUTMANN.html", "country": "France", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/1129.jpg", "group_short": "sd", "role": "Member", "party": "Parti socialiste", "email": "catherine.trautmann@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "gr", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Ioannis A. Tsoukalas", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96898/IOANNIS A._TSOUKALAS.html", "country": "Greece", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96898.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Nea Demokratia", "email": "ioannis.tsoukalas@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "lu", "group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "name": "Claude Turmes", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/4432/CLAUDE_TURMES.html", "country": "Luxembourg", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/4432.jpg", "group_short": "greensefa", "role": "Member", "party": "D\u00e9i Gr\u00e9ng - Les Verts", "email": "claude.turmes@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "gr", "group": "Europe of freedom and democracy Group", "name": "Niki Tzavela", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96660/NIKI_TZAVELA.html", "country": "Greece", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96660.jpg", "group_short": "efd", "role": "Member", "party": "Popular Orthodox Rally - G. Karatzaferis", "email": "niki.tzavela@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "se", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Marita Ulvskog", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96672/MARITA_ULVSKOG.html", "country": "Sweden", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96672.jpg", "group_short": "sd", "role": "Member", "party": "Arbetarepartiet- Socialdemokraterna", "email": "marita.ulvskog@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "bg", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Vladimir Urutchev", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/38601/VLADIMIR_URUTCHEV.html", "country": "Bulgaria", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/38601.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Citizens for European Development of Bulgaria", "email": "vladimir.urutchev@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "ro", "group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "name": "Adina-Ioana V\u0103lean", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/37324/ADINA-IOANA_VALEAN.html", "country": "Romania", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/37324.jpg", "group_short": "aldeadle", "role": "Member", "party": "Partidul Na\u0163ional Liberal", "email": "adinaioana.valean@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "be", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Kathleen Van Brempt", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/5729/KATHLEEN_VAN BREMPT.html", "country": "Belgium", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/5729.jpg", "group_short": "sd", "role": "Member", "party": "Socialistische Partij.Anders", "email": "kathleen.vanbrempt@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "es", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Alejo Vidal-Quadras", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/4308/ALEJO_VIDAL-QUADRAS.html", "country": "Spain", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/4308.jpg", "group_short": "epp", "role": "Member", "party": "Partido Popular", "email": "alejo.vidal-quadras@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "nl", "group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "name": "Johannes Cornelis Van Baalen", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96937/JOHANNES CORNELIS_VAN BAALEN.html", "country": "Netherlands", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96937.jpg", "group_short": "aldeadle", "role": "Substitute", "party": "Volkspartij voor Vrijheid en Democratie", "email": "hans.vanbaalen@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "es", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Maria Badia I Cutchet", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28342/MARIA_BADIA I CUTCHET.html", "country": "Spain", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28342.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Partit dels Socialistes de Catalunya", "email": "maria.badiaicutchet@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "it", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Luigi Berlinguer", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/97156/LUIGI_BERLINGUER.html", "country": "Italy", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/97156.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Partito Democratico", "email": "luigi.berlinguer@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "pl", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Jerzy Buzek", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28269/JERZY_BUZEK.html", "country": "Poland", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28269.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Platforma Obywatelska", "email": "jerzy.buzek@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "it", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Antonio Cancian", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96733/ANTONIO_CANCIAN.html", "country": "Italy", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96733.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Nuovo Centrodestra", "email": "antonio.cancian@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Daniel Caspary", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28219/DANIEL_CASPARY.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28219.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "email": "daniel.caspary@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fr", "group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "name": "Yves Cochet", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/1202/YVES_COCHET.html", "country": "France", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/1202.jpg", "group_short": "greensefa", "role": "Substitute", "party": "Europe \u00c9cologie", "email": "yves.cochet@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "it", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Lara Comi", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96775/LARA_COMI.html", "country": "Italy", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96775.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Il Popolo della Libert\u00e0", "email": "lara.comi@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "pt", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Ant\u00f3nio Fernando Correia De Campos", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96975/ANTONIO FERNANDO_CORREIA DE CAMPOS.html", "country": "Portugal", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96975.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Parti socialiste", "email": "antonio.campos@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "nl", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "name": "Peter Van Dalen", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96809/PETER_VAN DALEN.html", "country": "Netherlands", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96809.jpg", "group_short": "ecr", "role": "Substitute", "party": "ChristenUnie", "email": "peter.vandalen@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fr", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Rachida Dati", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/72775/RACHIDA_DATI.html", "country": "France", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/72775.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Union pour un Mouvement Populaire", "email": "rachida.dati@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "it", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Francesco De Angelis", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96887/FRANCESCO_DE ANGELIS.html", "country": "Italy", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96887.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Partito Democratico", "email": "francesco.deangelis@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "ro", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Ioan Enciu", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96859/IOAN_ENCIU.html", "country": "Romania", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96859.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Partidul Social Democrat", "email": "ioan.enciu@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "es", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Vicente Miguel Garc\u00e9s Ram\u00f3n", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/39321/VICENTE MIGUEL_GARCES RAMON.html", "country": "Spain", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/39321.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol", "email": "vicente.garcesramon@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "it", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Elisabetta Gardini", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/58758/ELISABETTA_GARDINI.html", "country": "Italy", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/58758.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Forza Italia", "email": "elisabetta.gardini@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "gb", "group": "Non-attached Members", "name": "Nick Griffin", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96751/NICK_GRIFFIN.html", "country": "United Kingdom", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96751.jpg", "group_short": "ni", "role": "Substitute", "party": "British National Party", "email": "nick.griffin@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "pl", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "name": "Marek J\u00f3zef Gr\u00f3barczyk", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96790/MAREK JOZEF_GROBARCZYK.html", "country": "Poland", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96790.jpg", "group_short": "ecr", "role": "Substitute", "party": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107", "email": "marekjozef.grobarczyk@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Matthias Groote", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/34728/MATTHIAS_GROOTE.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/34728.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "email": "matthias.groote@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fr", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Fran\u00e7oise Grosset\u00eate", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/2025/FRANCOISE_GROSSETETE.html", "country": "France", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/2025.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Union pour un Mouvement Populaire", "email": "francoise.grossetete@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "pl", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Andrzej Grzyb", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/23785/ANDRZEJ_GRZYB.html", "country": "Poland", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/23785.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Polskie Stronnictwo Ludowe", "email": "andrzej.grzyb@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "es", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Cristina Guti\u00e9rrez-Cortines", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/4326/CRISTINA_GUTIERREZ-CORTINES.html", "country": "Spain", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/4326.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Partido Popular", "email": "cristina.gutierrez-cortines@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "cy", "group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "name": "Takis Hadjigeorgiou", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96907/TAKIS_HADJIGEORGIOU.html", "country": "Cyprus", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96907.jpg", "group_short": "guengl", "role": "Substitute", "party": "Progressive Party of Working People - Left - New Forces", "email": "takis.hadjigeorgiou@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "name": "Rebecca Harms", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28233/REBECCA_HARMS.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28233.jpg", "group_short": "greensefa", "role": "Substitute", "party": "B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen", "email": "rebecca.harms@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fi", "group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "name": "Satu Hassi", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28321/SATU_HASSI.html", "country": "Finland", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28321.jpg", "group_short": "greensefa", "role": "Substitute", "party": "Vihre\u00e4 liitto", "email": "satu.hassi@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "gb", "group": "Europe of freedom and democracy Group", "name": "Roger Helmer", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/4516/ROGER_HELMER.html", "country": "United Kingdom", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/4516.jpg", "group_short": "efd", "role": "Substitute", "party": "United Kingdom Independence Party", "email": "roger.helmer@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "pl", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Jolanta Emilia Hibner", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96753/JOLANTA EMILIA_HIBNER.html", "country": "Poland", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96753.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Platforma Obywatelska", "email": "jolantaemilia.hibner@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "se", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Gunnar H\u00f6kmark", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28124/GUNNAR_HOKMARK.html", "country": "Sweden", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28124.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Moderata Samlingspartiet", "email": "gunnar.hokmark@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fr", "group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "name": "Yannick Jadot", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96740/YANNICK_JADOT.html", "country": "France", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96740.jpg", "group_short": "greensefa", "role": "Substitute", "party": "Europe \u00c9cologie", "email": "yannick.jadot@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "bg", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Ivailo Kalfin", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96807/IVAILO_KALFIN.html", "country": "Bulgaria", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96807.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Coalition for Bulgaria", "email": "ivailo.kalfin@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "gb", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "name": "Sajjad Karim", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28481/SAJJAD_KARIM.html", "country": "United Kingdom", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28481.jpg", "group_short": "ecr", "role": "Substitute", "party": "Conservative Party", "email": "sajjad.karim@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "ie", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Se\u00e1n Kelly", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96668/SEAN_KELLY.html", "country": "Ireland", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96668.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Fine Gael Party", "email": "sean.kelly@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fi", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Eija-Riitta Korhola", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/4260/EIJA-RIITTA_KORHOLA.html", "country": "Finland", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/4260.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Kansallinen Kokoomus", "email": "eija-riitta.korhola@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "pl", "group": "European Conservatives and Reformists Group", "name": "Pawe\u0142 Robert Kowal", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96793/PAWEL ROBERT_KOWAL.html", "country": "Poland", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96793.jpg", "group_short": "ecr", "role": "Substitute", "party": "Polska Jest Najwa\u017cniejsza", "email": "biuro@pawelkowal.pl"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "name": "Holger Krahmer", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28247/HOLGER_KRAHMER.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28247.jpg", "group_short": "aldeadle", "role": "Substitute", "party": "Freie Demokratische Partei", "email": "holger.krahmer@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Bernd Lange", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/1909/BERND_LANGE.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/1909.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "email": "bernd.lange@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Werner Langen", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/1928/WERNER_LANGEN.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/1928.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "email": "werner.langen@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fr", "group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "name": "Corinne Lepage", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/97076/CORINNE_LEPAGE.html", "country": "France", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/97076.jpg", "group_short": "aldeadle", "role": "Substitute", "party": "Citoyennet\u00e9 Action Participation pour le 21\u00e8me si\u00e8cle", "email": "corinne.lepage@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "ro", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Marian-Jean Marinescu", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/33982/MARIAN-JEAN_MARINESCU.html", "country": "Romania", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/33982.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Partidul Democrat-Liberal", "email": "marian-jean.marinescu@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "si", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Zofija Mazej Kukovi\u010d", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/39916/ZOFIJA_MAZEJ KUKOVIC.html", "country": "Slovenia", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/39916.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Slovenska demokratska stranka", "email": "zofija.mazejkukovic@europarl.europa.eu "}, {"country_short": "sk", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Alajos M\u00e9sz\u00e1ros", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96652/ALAJOS_MESZAROS.html", "country": "Slovakia", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96652.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Strana mad'arskej komunity- Magyar K\u00f6z\u00f6ss\u00e9g P\u00e1rtja", "email": "alajos.meszaros@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "lv", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Alexander Mirsky", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96999/ALEXANDER_MIRSKY.html", "country": "Latvia", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96999.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Politisk\u0101 Partija \"Alternative\"", "email": "alexander.mirsky@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "it", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Tiziano Motti", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96760/TIZIANO_MOTTI.html", "country": "Italy", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96760.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Unione dei Democratici cristiani e dei Democratici di Centro", "email": "tiziano.motti@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "nl", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Lambert Van Nistelrooij", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28165/LAMBERT_VAN NISTELROOIJ.html", "country": "Netherlands", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28165.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Christen Democratisch App\u00e8l", "email": "lambert.vannistelrooij@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "bg", "group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "name": "Vladko Todorov Panayotov", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/38602/VLADKO TODOROV_PANAYOTOV.html", "country": "Bulgaria", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/38602.jpg", "group_short": "aldeadle", "role": "Substitute", "party": "Movement for Rights and Freedoms", "email": "vladkotodorov.panayotov@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Markus Pieper", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28224/MARKUS_PIEPER.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28224.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "email": "markus.pieper@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "it", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Mario Pirillo", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96890/MARIO_PIRILLO.html", "country": "Italy", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96890.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Partito Democratico", "email": "mario.pirillo@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "cz", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Pavel Poc", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96715/PAVEL_POC.html", "country": "Czech Republic", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96715.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1", "email": "pavel.poc@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fr", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Franck Proust", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/108080/FRANCK_PROUST.html", "country": "France", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/108080.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Union pour un Mouvement Populaire", "email": "franck.proust@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "it", "group": "Europe of freedom and democracy Group", "name": "Fiorello Provera", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96994/FIORELLO_PROVERA.html", "country": "Italy", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96994.jpg", "group_short": "efd", "role": "Substitute", "party": "Lega Nord", "email": "fiorello.provera@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "be", "group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "name": "Fr\u00e9d\u00e9rique Ries", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/4253/FREDERIQUE_RIES.html", "country": "Belgium", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/4253.jpg", "group_short": "aldeadle", "role": "Substitute", "party": "Mouvement R\u00e9formateur", "email": "frederique.ries@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "lt", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Algirdas Saudargas", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96696/ALGIRDAS_SAUDARGAS.html", "country": "Lithuania", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96696.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "T\u0117vyn\u0117s s\u0105junga - Lietuvos krik\u0161\u010dionys demokratai", "email": "algirdas.saudargas@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "gb", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Peter Skinner", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/2081/PETER_SKINNER.html", "country": "United Kingdom", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/2081.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Labour Party", "email": "peter.skinner@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "gb", "group": "Group of the Greens/European Free Alliance", "name": "Alyn Smith", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28508/ALYN_SMITH.html", "country": "United Kingdom", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28508.jpg", "group_short": "greensefa", "role": "Substitute", "party": "Scottish National Party", "email": "alyn.smith@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "nl", "group": "Non-attached Members", "name": "Laurence J.A.J. Stassen", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96905/LAURENCE J.A.J._STASSEN.html", "country": "Netherlands", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96905.jpg", "group_short": "ni", "role": "Substitute", "party": "Partij voor de Vrijheid", "email": "laurence.stassen@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fi", "group": "Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe", "name": "Hannu Takkula", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/28316/HANNU_TAKKULA.html", "country": "Finland", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/28316.jpg", "group_short": "aldeadle", "role": "Substitute", "party": "Suomen Keskusta", "email": "hannu.takkula@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "ro", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Silvia-Adriana \u0162ic\u0103u", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/36281/SILVIA-ADRIANA_TICAU.html", "country": "Romania", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/36281.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Partidul Social Democrat", "email": "silviaadriana.ticau@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "fr", "group": "Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament", "name": "Henri Weber", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/2319/HENRI_WEBER.html", "country": "France", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/2319.jpg", "group_short": "sd", "role": "Substitute", "party": "Parti socialiste", "email": "henri.weber@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "de", "group": "Group of the European People's Party (Christian Democrats)", "name": "Hermann Winkler", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/96764/HERMANN_WINKLER.html", "country": "Germany", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/96764.jpg", "group_short": "epp", "role": "Substitute", "party": "Christlich Demokratische Union Deutschlands", "email": "hermann.winkler@europarl.europa.eu"}, {"country_short": "pt", "group": "Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left", "name": "In\u00eas Cristina Zuber", "url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/en/111589/INES CRISTINA_ZUBER.html", "country": "Portugal", "image": "http://www.europarl.europa.eu/mepphoto/111589.jpg", "group_short": "guengl", "role": "Substitute", "party": "Partido Comunista Portugu\u00eas", "email": "ines.zuber@europarl.europa.eu"}]
